陶傑︰這張新聞圖片應該得獎。

這張新聞圖片應該得獎。

看了「小丑」沒有？自「飛越瘋人院」之後少見的革命電影。為香港而拍，亦為天下受壓迫者而呼喊。一團怒火，千張面具，憤怒如一，抗爭相同。正邪交擊之處，公義三界盡顯，虛實折射之間，此心四海相同。

圖片來源：@_fungcw

借位
笑撚死，五毛入侵連登開始帶風向同國難五金割蓆。成班懵撚爭住和應

HD

, YING

推

如果香港贏左，我贊成

但係一日未贏，我就一日唔想用joker形容今次抗爭

如果係V就更好

估唔到十九會吹奏小丑係革命電影

係咪傻撚左

有冇可能搞《V煞》放映會，唔想大家再將Joker同香港拉埋黎講

再次重申，絕不建議用Joker作象徵，佢係家傳互曉既反派，

的確

[正視聽][推到落畫]JOKER絕對不可以代表香港抗爭者

陶傑究竟有冇睇過Joker
Joker同呢場運動不盡相同
唔應該相提並論 好危險

19係咪太耐冇睇電影

19真心定假膠
香港抗爭同Joker入面純粹既反社會係兩回事

有無睇過套戲
我覺得joker呢套戲比V更加符合香港依家既情況
所以joker一定好過V

關鍵時刻
懇請大家謹慎言行米畀人帶風向

19不嬲都係離地淺藍

下，你有冇睇過V

Joker唔可以代表香港人
但joker依套電影的確有抗爭嘅元素 令人反思香港依刻情況嘅位嘅

就係有睇先體會到呢個Joker係代表攬炒嘅精神

其實佢係黃扮藍，更精確說他是本土扮藍
利申 書迷

唔係每一場抗爭背後既理念都一樣

可唔可p翻V上去

才子都開始激進?

同意
Joker更似而家既香港抗爭

當場抗爭輸到貼地，捉撚到冇人敢再出黎
咪需要joker叫醒返d人

呢個版本既JOKER其實唔係其他版咁邪惡

終於feel到抗爭者的決心掛
前幾日先叫人君子報仇十年未晚

建議去睇下
V講既情況同依家香港一樣樣
joker未睇, 但聽講唔係咁樣解, 遲D有機會一定會睇
有D分別

係，拖累形象

感覺V係講緊過程
Joker有D扯唔上關係, 遲係失敗左既結果
結果人人做joker

由慈父mode轉左去睇劇mode

放去Twitter reddit ??????

單純邪惡嘅話就連侏儒都殺喇

認同，小丑形象會醜化抗爭者。

唔好將 joker 劇情代入香港既情況

Push

呢啲相好容易有likes ！！！

小丑從來都唔係同路人

19都藍？
唔係掛...
係咪曲線聽唔明

Joker個形象係純破壞冇理念可言
利申：未睇

真係好正，盡在不言中。

咁你好心未睇就唔好踩左先。

點會無
V個社會情況太極端 佢更似依家大陸/北韓
香港依家就係處於呢個分水嵿
所有野都開始變得不公平 暴力慢慢變成正義既指標
有左膠/社會上層人士唔知道民間既壓迫 係道德高地上批評暴力
但社會就慢慢接受左暴力=正義

同V果種完全反抗極權 係黑暗中尋找一點曙光好唔同FEEL
我睇joker前幾日先係netflix睇完V
但睇完joker超大感觸 反而睇完V無咩感覺 (可能有啲太理想)

兩套都睇過
Joker：社會問題迫使Joker認清自己係痴線 甘於做一個痴線嘅人 而呢啲社會問題其實到到都有 差在有冇一個咁嘅人咁引發社會運動/迴響
V：極權政府迫使一個人去反抗 繼而引發運動&號召民眾

Joker 本人嘅故事唔似
Joker 個城市發生緊嘅事嘅同香港真係幾似

紀實攝影，又稱文獻攝影，是凸顯紀實性、真實性、強調客觀反映的攝影形式。新聞攝影等多數都可以被理解為紀實攝影。

睇張相執得好勁下，調色對影像傳達有好大影響性

但手足冇殺過人
我地唔係為仇富要起義

大家係咁話似似似
又話Thomas Wayne 似林鄭又話係政府逼人民反抗乜乜柒柒

但最大既重點係，套戲喺呢一part啲著墨係少撚過禿鷹啲頭毛呀！！！
屌，你地自己腦補咁多野做乜撚姐

睇左又點
小丑入面啲人真係反社會

善用不推文

我唔知係咪所有人睇過哂呢兩套戲啦
但我只係提出緊自己睇完呢兩套戲既感覺
V個社會情況太極端 佢更似依家大陸/北韓
香港依家就係處於呢個分水嵿
所有野都開始變得不公平 暴力慢慢變成正義既指標
有左膠/社會上層人士唔知道民間既壓迫 係道德高地上批評暴力
但社會就慢慢接受左暴力=正義

同V果種完全反抗極權 係黑暗中尋找一點曙光好唔同FEEL
我睇joker前幾日先係netflix睇完V
但睇完joker超大感觸 反而睇完V無咩感覺 (可能有啲太理想)

乜
有gimmick 多啲人關注唔好？

認同 個故事set up係似香港
但係上街抗爭嘅原因有啲唔同
香港嘅明顯更符合公義 更無私

好心你地未睇就唔好踩左先。

放上reddit啦

On9

lm

淺藍
送你我個名

炒車

拒反係有原因

同樣受迫害欺壓
不盡相同
但又相似

拉返

認同。官迫民反

我推v煞
Joker? 不了

乖喇 大家畀啲危機意識得唔得

我地唔係反緊個變態極衰政權咩

支持殺bruce

用個痴線佬來形容抗爭者...

Joker 帶起人共鳴係因為「被壓逼」既感覺，指控社會對不幸既人冷血無情；
V講既係集中講極權惡行包括拋人落街，點樣燃起革命之火，透過長時間文宣+行動(係，佢做既就係文宣！)，最終人人憑信念化身V

香港民意大多數已傾向示威者，連李嘉誠都支持；藍絲實情已經變少數，又何來似Joker呢？當然我非常理解Joker情感上會connect到，同埋好多人都最近睇Joker，不過用Joker做代表真係唔貼切現實同埋失形象，大家忍忍

全民勇武，香港人，反擊！

結合Joker同香港最近情況
我反而諗起的士司機

拒其實好慘被欺負，同香港人相似

未tune靚d

Joker個形象係咁多年咁多代Joker做出黎
Joker係反社會純破壞，用Joker去比喻香港抗爭？咪撚玩啦！
唔需要將香港抗爭同套戲 / Joker掛勾

香港人又何嘗唔係甘

拉

Tom Hardy

有”gimmicks “就得你唔裸跑？

我覺得佢係暗示緊蝙蝠俠入邊嗰個小丑,情況完全同而家嘅香港一樣

係..
但佢係痴線
我未接受到用個痴線佬做比喻...
當然有人用其他角度睇...

但明明，香港就係向住大陸條路走緊去
明明，香港就係俾中共壓迫緊
明明，香港人面臨既就係被政府操控同埋警察濫權既情況
我真係唔知同Gotham既setup 邊度似
Gotham本身就係罪惡之城 罪惡仲要唔係因為政府同警察，而係黑社會/有錢佬甚或市民
Gotham既示威者係因為仇富
會搶掠會無差別破壞

反而V同我地正正就係反緊極權⋯⋯

On9不如用isis
有無腦架

邊有人會咁深入去分析，
只係會用第一個觀感同反社會拉埋一齊諗

夜晚睇完直播朝早返工前

咁又係,你班on9連曾俊華都封佢做民主之父,勁撚弱智
19不嬲都係淺藍
利申:由佢喺明報寫黃金冒險號睇到而家

講緊香港同gotham一鳩樣咁痴線
有咩好trigger

擺到明我地係batman 喇，
戴上面具，保護個城市

咪搞啦 出發點都唔同

好正，睇 joker 既時候已經覺好寫實，好講緊而加既香港

陣間黑警話自己係Batman以暴易暴就好笑

型到

V仲似香港哦

Joker係失敗嘅將來唔係現在
當中共成功將香港變成中國式社會
我哋就被迫成為反社會嘅存在

V for five demands

因為我地係一個扭曲社會，被共黨扭曲左

甘大陸人咪當我地癡線咯，最癡線係共黨，大陸西無腦家，手足今日大圍做野，班大陸西走左上高速公路安全島，可想而知共黨妖魔化我地

我都係咁諗，加上batman係守護城市既同時都要面臨某啲市民既唔理解同警察既追捕
先真係似示威者

V

係
太光

we.connect

仲要係人前扮中立

19有無睇過架

Joker既城市 V既理念
一半joker一半V囉

你有咩嘢論點話佢係淺藍呢？
佢唔支持普選？ 支持警察？

攬炒，講完。

V身處嘅時空間同香港而家一鳩樣

batman係有錢佬

某程度係壓迫緊我地

屌 呢句岩聽

其實wallpaper 一早已joker

只可以講Joker個社會人民係去度飯都食唔到嘅時候
先決心走出黎打破呢個制度，完全摧毀一個社會

至於咩撚野batman
現實永遠唔會有，就算有都有排等

張相鐵閘入面有個鬼影

條19不嬲都up得就up，抽水文draw attention就叻，成日自己唔熟嘅嘢都攞嚟寫，最撚憎佢呢樣嘢

未tune個feel正好多

請大家武器升級，記住對面唔會當你係人

老啦錫身，依家好多時啲嘢都內容空洞為抽而抽，
久唔久先會寫真心話直線波

tdk既joker形象太深入民心
而嗰個joker既形象當然不可代表我地而家既情況
但jp呢次演既joker講緊因為社會上層既人既壓逼
而令到下面既人要反抗
所以somehow代表到我地今次抗爭既因由

joker鱔稿

本土扮藍 只可以話佢比較保守

咁Joker咪係陳同佳
一個因為被長期欺壓 所以殺咗人
咁啱嗰陣仇富 所以成為運動嘅象徵人物
一個係因為帶綠帽 殺咗女朋友
點知林鄭又想香港送中 就成為導火線

利申 鳩up

我地係支持自由市場，同小政府

V太過理想化 好似英雄咁
joker背景似香港+現實 但joker太極端

小丑有咩問題?
明明係受社會欺壓
代表弱勢社群
點解要扭曲到佢係極度醜惡?
又要拉埋蝙蝠俠黎講?

主角唔係定型做小丑，根本切切實實革命電影

joker係負面形象嚟

其實對絕大部分人嚟講小丑係反派、Batman係正派。如果你要用小丑代表自己，藍絲好樂意做Batman。

Joker 入面啲示威者一樣當joker係英雄。

奇怪19應該無睇

睇撚左啦

我都好想講點解個個無睇開DC就話joker同香港似。
Gotham city係特登放哂貧民同有錢人係同一個城市，咁樣扭曲法先引到小丑堆痴線佬出黎，或者造就埋Batman
同埋gotham壞到係有埋貓頭鷹法庭之類去操控成個城市
Joker從來都係一個痴線佬，佢係種種不幸加埋先迫到佢痴線，佢都有講無唸過做大台，佢只係enjoy終於有人留意到佢咋；問心，最後放火果幾幕，似抗爭定暴動？
我都認同套戲有啲金句幾呼應香港現況，但真心唔好太打飛機，睇開DC既一定只會認同joker係反派，而唔係咩抗爭英雄；外國見到你地咁類比，只會覺得我地抗爭係等於無理智既暴徒
求下大家唔好污名化香港抗爭者，呢條國際戰線要用國際思維唸架，輸左好撚大獲

因為一直以來既小丑都係象徵破壞(怎至係破壞人既正義 公義同善心令人墮落)
但今次呢隻小丑比人既感覺就係受壓迫之下變成咁
所以留言果啲人我真係唔知佢地係咪睇過套戲

同埋好有錢

千奇咪用JOKER當今次革命既象徵呀

Agger

幅圖只係想表達 社會抑壓下造成既結果
成班友就淨係識得講咩
“Joker係反派啊 唔好推啊”

我覺我係因為The Dark Knight入面隻joker太深入民心
果隻joker真係象徵緊無差別破壞

同問
係咪唔知咩係淺藍

好多人話小丑唔應該同香港相關
但其實香港同新版本既小丑係命運共同體

Joker只係教大家行第一步

藝術修養 類比能力有待提升

2019小丑同舊個套兩個故事黎

錯
新個套完全唔係呢個意思
應該話同孤星淚同一個type

btw大陸部分影院禁左小丑同法國大革命你就知係正野

成班傻鳩外國人都未話有問題就自己禁自己聲

所以唔明D人係咁屌做乜
依套唔可以用之前既印象黎評價
跟本直情係外傳, 同DC無關聯

點解我唔覺得joker 同香港似
Joker 雖然都講不公義而反抗，但講好多仇富
同香港情況都唔同

未必,可能外國會同情你都唔出奇

你個解釋同結論都戇鳩鳩

其實話唔好推嗰啲睇哂套戲未
19講緊香港人同Arthur 一樣咁比自己嘅環境oppress到一係爆發一係自毀
關TDK同埋其他joker撚事

屌連登仔啲中二病又發作 受壓迫但係我地無失去理性，我地反抗但係我地好清醒知道咩人要對付咩人要保護，屌你老母攞個癲佬嚟醜化手足係咪on9

同話thanos係正義班友一撚樣，中二病上晒腦

今日kt花式送頭，我有個檢討報告，可唔可以認真睇下同幫我推下
求下你地唔好再掛住打飛機喇

[觀塘撚必入]不分化指責=/=不檢討、要士氣=/=打飛機，唔該快撚啲認清我地係打緊仗

19 淺藍都up 得出，難怪我之前block 呢條撚樣

香港人特色
sleeping dog個時又話禁
assassin法國大革命個時又話禁
watch dog個時又話禁
小丑依家又話禁

香港人真係好中意自我閹割
btw sleeping dog 真係好似依家香港
著住套香港警察衫 強姦殺手搶野乜都得 仲要有得升職做港區總督察

777 同 魔警 係 joker

係咪要個個睇完套戲先會有條件去認同你個觀點

19係咪精神分裂, 岩岩先寫完篇曲線散水文

睇左新個套未 完全唔係你咁諗既意思
直情藝術片黎

Joker個種反社會心態係要破壞一切
千祈唔好亂用啊 好易聯想起terrorism
無謂令國際上誤解

就係睇左先唔覺
完全冇諗過其他Joker
只係從新呢一套睇
就係唔似

你一定無睇啱啱出個套 仲停留係舊時代

19係左膠

V idea is bullet proof 已經贏曬

v為嘅係正義同我地依家香港嘅情況差唔多
但joker係因為環境而逼出嚟

呢個page解說得幾好

同埋點解V for Vendetta 太「理想」就唔可以？
乜好想我地輸咩？
正正就係要有希望先可以繼續打落去，先可以贏

無錯新個套戲對joker有個新嘅詮釋
但係國際同外界無人會同你分係新定舊呢
只會沿用一直對joker既有既image 先入為主
千祈唔好低估Joker係西方人心目中大反派嘅角色定位

除非你想表達前線手足已經失去理性，否則無可能用joker做類比

我未睇最新嗰套，但係段估唔會講joker係好清醒地只針對當權者/黑警兼一個無辜市民都無傷害過嘅正義之士掛

"Childhood is when you idolize batman, adulthood is when you realize that the joker makes more sense." 好正

才子話新版本嘅小丑(2019)同依家嘅香港人同出一轍
咁又無講錯嘅

因為事實上依家好多人都好負面,特別今個月
一d同現況相反既野唔會引起人共嗚

深層次討論
講緊大家點解會行到呢一步
串緊班淺藍只係睇到表面野

我諗到制裁國難五金既辦法！！！

有睇 新嘅演繹的確係令人有新嘅理解同解讀
但問題係好多人仲停留係個個image到嘛
無人會同你分新定舊
Joker係大反派呢個角色定位 係西方太根深蒂固
無謂招人誤會啦

睇撚左啦咁即係你唔撚明囉

agger

用joker 黎比真係錯9晒

雖然電影有講到一連串社會問題

但同香港場運動完全唔同，更加象徵唔到

喂個抗爭原因，背景完全唔同
香港真係複雜好多

咁唔睇點評論?

其實我覺得19想代表既意思
係香港人而家咁勇武
都係俾社會同政府逼出黎
唔似有醜化既意思

每個人有唔同解讀
正如藍屍覺得你地抗爭反抗納粹共產黨就係暴徙
但係美國覺得你地為民主抗爭係烈士

btw黑警死全家 無一個無辜
大家勿迷失方向
再不反抗 香港就是下一個新彊西藏內蒙

就算比喻香港人都係batman

聽日遮打見

唔記得batman講過:其實我都係罪犯？

Agree
小丑完全唔可以將佢比喻為抗爭者
係美國小丑係一個好嚴重既安全議題黎
七年前套Batman 係科羅拉多州公映時發生槍擊案，死左12個人
反社會同極權係兩回事
大家唔好行錯路

10月14，7點遮打見

依家香港行緊呢條路

明明講緊新上個套 Joker
講講下就變傳統DC image

由頭到尾都係圍繞joker自生不幸黎講
佢個病點樣受到社會排擠 不幸背景點令佢墮落
咁岩一次殺人事件比人用左黎做貧富懸殊既象徵姐
你可以話香港都有呢d情況(精神病患者被排, 貧富)
但同扯上去抗爭 為自由 為人權完全扯唔上關係

好撚型 第一眼以為甚係Poster

就咁睇張相只係覺得
戲如現實一樣荒謬
所以覺得影得好好

Push.

唔認同 JOKER不代表香港抗爭者
JOKER係一個被社會壓逼既痴線佬

但外國人或者漫迷對joker呢個角色嘅理解唔單單淨指呢套戲
樓上講得岩，外國人對戲嘅理解會更深入
而家大家純粹因爲呢套新戲嘅劇情同而家狀況似，大家就對號入座晒

正

咪on9啦 joker係比社會逼癲ge反社會人格加本身精神病患者，佢個形象太極端反派，我地香港示威者係為民主自由，可以攞v煞黎講，但係joker真係no lo

同意
香港人唔係為咗發洩

邊到同 我覺得joker係講一個俾社會逼癲之後去對成個社會復仇嘅人嘅故事

星期二夜晚通過香港民主人權法案
大家記得夜晚出現支持

非常認同
大家單純為一部新戲就係咁推舉joker
咁dark knight嘅joker呢？
咪再on9啦

（超緊急）今日係下就觀塘被捕既手足 我想搵一搵佢女朋友

有feel

joker 只係一個癡線佬覺得個世界欠左佢 而去殺曬得罪佢既人 ,v 係百姓受壓迫而向極權反抗 好明顯v似喇

跟吓時代啦

人地全球票房一致好評奧斯卡大熱，你地仲係度講Vvvv

睇過JOKER都清楚，劇情完美解釋佢點解反常，係由老土權貴一手造成

無論係影帝定係batman老豆，佢地都係親政府嘅藍絲最愛代表人物

葛咸城點解咁多所謂罪惡，就係因為市民得唔到佢地應得嘅嘢

19佢鍾意呢套戲還鍾意呢套戲

大佬，好明顯香港唔係小丑
小丑係比世界迫到窮途末路，搵到瘋狂先係自己，社會搞到人瘋狂。

簡單啲講反社會同反制度、反建制、反政府，係好大分別。

唔好單單嘗試用官逼民反去描述香港人

19可能已經覺得示威者係暴徒
其實有時你聽佢講得好隱晦
只係唔割，先唔講出口
近黎聽光明頂感覺到銀耳

香港未係需要joker既情況
輸到一敗塗地既時候

人地全球票房一致好評奧斯卡大熱。咁又點

你有冇認真睇套戲

Joker入面有啲quote好應香港個景

你知唔知咩係Trending

joker 殺左好多無辜市民.....

我覺得只係左膠大驚小怪
JOKER個導演都話: JOHN WICK一集殺300人咪又係咁

[幫手置頂]必須要承認我哋贏在人數 輸在心態

唔撚係卦~~
V 係全人民一齊同V反抗強權....

Joker 係全巿罪犯.(?) 一齊同Joker 反警察.....

你係咪真係有睇架....

PS:請善用不推文回覆....

joker（冇睇漫畫，只講電影）個社會情況係仇富，戴joker面具嘅人係無差別係街上破壞，同香港爭取民主自由完全唔同，可唔可以唔好再混為一談

都係果個問題，咁又點

咪on9啦你覺得手足做嘅嘢係罪惡？

無人話套戲唔好睇，但係無可能用呢個角色去貶低手足做嘅嘢

如果仲有人真心覺得用joker比喻手足係無問題嘅，你地無資格五大訴求，撤乜回暴動定性 釋乜放義士，你地都自己當咗手足係罪犯

唔同意
因為香港人半隻狗都未打死

勁撚多3毛5毛帶風向
推行動post同重要post啦

社會搞成咁，權貴責無旁貸

係香港班畜牲要追住有錢佬黎含

joker 果種痴線唔可以完全話佢係精神病 仲有佢被壓逼同埋對成個社會既睇法先係重點 究竟個社會痴線d定joker痴線？

正如trump比人話痴線佬，呢家佢做既野痴線d定係乜都唔做先正常？

真係第一次聽

陶生支持永遠由鬼佬管
𠵱啲唔知算乜

V套電影拍得無joker咁好

大家可以用下twitter help 去每日領任務retweet！

只要輸入 /task2 就可以知道外國議員外媒名人出左咩重要tweet，大家去retweet啦！

做完task2，繼續做埋task1
task1係普通帳號但都係重要的tweets!
求retweet!!!

而task3就係唔直接關香港事，但係同中國人權問題/支爆問題有關的tweets! 歡迎大家去煲大淋火水

大家響美國過人權法案的時候，
千祈唔好放棄twitter戰線呀！
仲有英國話今日會講英女王會講英國版magnitsky Act！
依家係重要關頭
一定要一人一twitter!!!!!!
一路retweet一路去集會！

香港人人都係joker!

支持真攬炒
香港須要joker

joker甚至話自己係唔理政治 絕對不能相提並論

V呀要帶就帶V面具